---
layout: "ids_archive"
type: "archive_video"
indexation_auteur: "Youtube"
indexation_page: "Alexis Fontana - Salaires H/F: Comment les journaux trichent (égalité salariale)"
indexation_version: "2017-05-02"
title: "Alexis Fontana - Salaires H/F: Comment les journaux trichent (égalité salariale)"
hide_content: true
youtube: "GbR45X8nYts"
indexation_autorite: amateur
---


==MARQUEUR==

TODO: Résumé à écrire, transcript à structurer.

==MARQUEUR==

Transcript automatique:

 vous avez donc vu ma première vidéo mais je laissais un point en suspens c'est la différence de salaires hommes femmes j'aimerais d'abord après pourquoi je fais ces vidéos c'est parce qu'on prend en ce moment même d'autres mesures favorables aux femmes je ne milite pas pour les retirer gardez les sait très bien les femmes ont des difficultés spécifiques par contre je me dit simplement pour que l'on prenne aussi des mesures pour protéger les hommes quand il prend face au sexisme j'ai uniquement un but d'égalité et de respect de tous et j'ai énormément de mal à me faire entendre jusqu'à 27 ans donc j'étais vraiment dégoûté par cette différence des salaires hommes femmes ma cousine notamment ensemble est particulièrement touché par cette situation il était dans une pme ou le chef faisait des commentaires dégradants sur les filles et c'était pour moi le summum de la saloperie et je pense que toutes les femmes peuvent s'identifier à une telle situation d'ailleurs la plupart des hommes aussi et puis et puis j'ai commencé à avoir des différences entre le monde qu'on me décrivait à travers les journaux et le monde que j'observais autour de moi dans les différentes entreprises d'informatique où j'ai travaillé on faisait un énorme effort pour promouvoir les femmes dans les espaces de coworking où j'ai travaillé tous les hommes sont non seulement favorable mais vraiment favorable et défendent agressivement les femmes contre les situations sexiste c'était même devenu un tabou de parler de sexe même pour blaguer ont fait l'effort de mettre toutes les phrases ou genre neutre et puis dans mes trois derniers travaillent j'avais une chef de projet femme est dans l'un d'entre eux une directrice de département en femme au cours de ma carrière j'ai fait le décompte les femmes entrées dans l'informatique est passé chef de projet dans les trois premières années après le diplôme alors que les hommes devaient attendre d'être vraiment très très expert dans leur milieu avant d'être promu c'est à dire environ plutôt sept ans comme vous le voyez les statistiques et le monde réel divergeaient par exemple quand je demande à des gens au hasard quelle est la différence de paix est la réponse qui me revient le plus souvent c'est 30% de moins et je suis vraiment étonné vous voyez bien que si j'étais chef d'entreprise je n'embaucherai que des femmes et joe automatiquement 30 % de bénéfices en plus alors je ne vois pas quelles grandes entreprises passerait à côté d'une opportunité pareille ça ferait longtemps qu'on ne bougerait que des femmes donc il ya un truc alors j'ai été chercher pourquoi mais je sais déjà que les le premier argument des féministes on me le dit souvent c'est que j'ai monté un dossier contre elle et que je peux aller chercher mes sources sur un site facho non non non à chaque fois j'ai pris les études même kim était présenté par les féministes et je les ai relu avec la même exact source sous une autre lumière et c'est souvent vraiment triste quand pour vaincre un préjugé contre les hommes il suffit de lire le contenu de l'article au lieu de s'arrêter au titre en l'occurrence ça c'est le site de l'observatoire des inégalités c'est un site qui est systématiquement de gauche est construit pour défendre les pauvres et les opprimés si vous ne le connaissez pas encore je vous le recommande vraiment alors qu'est ce qu'on lit dans ce document on élit que les sommes sont payées 23 5% de plus que les femmes on y lit même un peu plus loin dans l'article 34 6% on touche ici à la pointe du problème si on a une moyenne des français paye et 30000 euros et que les femmes sont payées en moyenne dix ans vingt mille euros alors la différence est de 10% on peut aussi dire que les femmes sont payés 10 % de moins que les hommes ou que les sommes sont payées 23 % de plus que les femmes on pourrait faire de l'ombre argument sur lequel de ces quatre chiffres il faudrait prendre le fait est qu'ils ont choisi de présenter en tête de l'article le chiffre le plus gros du coup on se demande si le journaliste a essayé de biaiser l'article un sens et alors comment est-ce qu'on pourrait vérifier ces chiffres j'ai été voir plus loin les gens croient que les journalistes ont fait leur travail et que les affiches 30% à travail égal et ben non il suffit de lire l'article pour s'en apercevoir alors quand on va tout en bas le chiffre présenté en gagner une fois que tout le monde s'est découragée de lire c'est 10% inexpliquées selon l'insee alors si on avait encore confiance dans ce journaliste on pourrait le croire mais c'est 10 % prennent en compte à temps complet par tranche d'âge égales par type de contrat est égale à celle d'hier cdd ou cdi par secteur d'activité et par taille d'entreprises donc ils disent inexpliquées mais ça ne compare pas les gens au même niveau de travail oui ces mélanges tout les cdi ensemble c'est compare pas les gens au même niveau de management le balayeur et comparé au pdg on les met ensemble on fait une moyenne et on met la moyenne dans un article inégalités point fr c'est comme ça que ça marche ça ne comparent même pas au même niveau d'études on devrait au moins comparé des bac + 5 et 2 bac +5 on sait bien que dans les milieux sociaux inférieurs comme dans les cuisines ou dans le btp les femmes se prennent des remarques sexistes tous les jours et c'est comme ça qu'il faut se battre vous ne m'apprenez rien en faisant des moyennes débile et en mettant les chiffres les plus abrutis en tête de l'article et en plus ces laiteries mentale aux filles parce que si l'article était capable de mentionner dans quelles poches de l'économie on était macho au moins pourrait se battre contre les bonnes personnes mais actuellement les lois qui sont passées elles ont pour effet d'augmenter la préférence pour les femmes dans les métiers tertiaires où elles sont déjà bien considérez donc vous générez de la colère quand vous donner la préférence féminine dans certains milieux du tertiaire et vous ne résolvez même pas le problème pour les femmes qui sont vraiment victimes de discriminations dans les poches qui en contiennent encore c'est pour ça que c'est important que quel que soit votre position on se bat ensemble pour corriger les chiffres faussés présenté par les journalistes regardez l'étude encore une fois elle ne compare même pas les gens avec le même cursus c'est quand même pas pareil une fille qui fait une école d'ingénieurs et une autre qui fait la fac de sociologie pourquoi vous faites une moyenne entre les deux et plus généralement est ce que l'étude statistique prend en compte les différences de chacun on sait que les femmes sont moins workaholic que les hommes on sait qu'à passe moins de temps au bureau alors est ce qu'il ya vraiment une discrimination quand en moyenne femme qui travaillait beaucoup ou pas elles ont 6% et car il faudrait l'étudier et on va le faire le concept de préférence personnelle il s'applique à la fois au nombre d'heures que les femmes veulent bien donner et au choix du métier qu'elles font quand on dit que les statistiques sur la discrimination doivent mesurer par rapport aux préférences personnelles c'est que la discrimination c'est quand une fille veut faire de la mécanique et qu'elle ne peut pas mais le fait qu'il n'y ait pas 50% femmes dans la mécanique ce n'est pas une marque de discrimination en soi peut être que les petites filles n'ont pas envie folle mécanique alors la préférence personnelle c'est un long sujet et je l'abordé dans une vidéo sur les filles et les ce thème que vous trouverez dans les commentaires en résumé les filles choisissent effectivement et c'est prouvé par les statistiques un métier plus plaisant et vous en avez les preuves dans l'autre vidéo donc la majorité des études dans les journaux cachent les détails il cite dans le grand titre n'ont pas le chiffre le plus exact mais le plus gros celui qui génère le plus de ressentiment et d'audience et dès qu'on descende dans le texte et qu'on rajoute des critères ont des bonnes que le titre mais ce n'est toujours pas à travail égal à pour étudier les différences à travail égal faut trouver un ensemble de gens cohérents alors petite recherche sur le web et hop on tombe sur une étude dans les villes américaines sur les personnes de moins de 30 ans qui justement n'ont pas d'enfant avec l'inconvénient que cette étude a pris tout travail confondus toute personne confondues on ne lit que les femmes de moins de 30 ans gagnent en moyenne 8% de plus que les hommes c'est à dire que non seulement les féministes ont tort et les femmes ne sont pas discriminer mais ce sont même les hommes qui sont discriminés et il ya bien une cause naturelle à cette préférence famille c'est que les entreprises ont peur de scandales comme en france donc croyez bien que les rh travaillent d'arrache-pied pour éviter qu'ils moindre scandale à propos d'une fine d'une femme payer moins alors ça me change de 30 % de salaire en moins du coup la différence ça va jusqu'à 15% à new york de plus en faveur des femmes et 22% de plus à atlanta le pire c'est que quand on essaie de restaurer la vérité voilà comment est ce qu'on est fréquemment reçu mais tout le monde sait que les femmes sont payées 30% moins que les hommes à travail égal non on ne sait pas qui est payé plus et dans le pire des cas il ya moins de 7% différence voir les sommes sont payées moins fachos tu te renseignes sur les sites de fait la natif il faudrait interdire tes propos je ne mens pas la majorité des réseaux sociaux sans sur les sujets qui irritent les femmes tout en laissant les femmes le faire alors comme l'étude qui montre que l'égalité est largement atteint elle est américaine on va avoir des féministes extrémistes qui vont nourrir les dessus en france en dix ans oui mais ça c'est l'amérique c'est pas la france et s'est trouvé une étude accablante en france et ben non je n'ai pas trouvé d'études équivalente en france et maintenant je vous dis un truc on a dix-sept 1958 étudiant en sociologie en france en 2013 si ils ont bien un boulot cette sortie des chiffres sur les discriminations par sexe et on n'est pas foutu d'avoir une seule étude qui compare les gens à travail égal personnes personne n'a essayé de reproduire l'étude américaine personne ne fait quoi que ce soit comme étude qui reprend suffisamment de critères pour être crédible à chaque fois qu'on lit une étude parfois il suffit de lire le contenu pour débloquer le titre qui est mensonger souvent elle ne prend pas des gens au même niveau d'étude souvent elle fait une interprétation erronée rarement et compare les gens à travailler gala parce que parce que c'est difficile pour de vrai et jamais elle le prend en compte les préférences personnelles et souvent elle est faite par un institut de sondage qui n'a pas été voir dans le détail comme l'aurait fait un sociologue et c'est pour ça que dans la science on publie les papiers de recherche dans des journaux qui vérifie la rigueur scientifique via des comités pour vérifier la rigueur scientifique et les sondages ne passe pas par ces comités alors à quoi ressemblerait une étude réaliste d'abord ce serait une courbe de gauss et pas une simple moyenne les gens ont des caractéristiques différentes qui justifie un poste différent même quand on a le même titre sur la fiche de salaire c'est justifié que les gens s avère différents de plus ce serait une courbe de gauss à deux bosses comme un chameau parce qu'il y aurait le groupe de gens qui mettent la priorité sur leurs amis la famille les sorties et le groupe des workaholics pour prouver que les hommes font plus d'heures sup au bureau que les femmes j'ai vérifié même si ça fait l'unanimité en 2015 il y avait deux fois plus d'hommes qui faisait les heures supplémentaires que les femmes soit 34 % au lieu de 17 % on aurait donc des différences de hauteur entre ces deux groupes qui corresponde aux préférences de chacun et ça ça fait varier la moyenne mais la moyenne en tant que telle ne signifie rien sur ce graphique si vous prenez charki célibataire qui a une vie perso pourri il passe son temps au travail donc il y passe hommes 50 heures par semaine imaginons qu'il paye et 30% de plus que les autres 50 heures c'est 43% de plus donc il est lésé et pourtant ironie du sort mais il rentrerait dans les statistiques de salaud qui gagnent plus que les femmes alors qu'il y met son temps perso c'est pour ça qu'on a absolument besoin d'un sociologue pour faire une poste analyse des services tic n'acceptez jamais une statistique pour qu elle dit il faut vérifier qu'on a bien un travail scientifique et comparé à les profils comparables souvent d'ailleurs le journaliste la journaliste fait des interprétations qui n'étaient pas dans l'étude d'origine et je pense que les études correctement complète existe et que ces études si elles sont bien mesuré montre probablement que l'égalité hommes femmes est déjà atteinte et que les différences qui reste au sont dus à des choix de carrière à votre taille ou simplement aux tatouages que vous avez mais quand une étude comme ça à parvient à la conclusion que les salaires sont égaux pour résumer on la diffuse pas parce qu'on suppose soit que le scientifique c'est tromper soi que c'est pas digne de faire la une des journaux qui auraient envie d'entendre les salaires des hommes et des femmes sont égaux et là je dois dire un grand merci aux journalistes la plupart des journaux reprennent les statistiques telles quelles sans faire l'analyse des limites de l'étude et au point où son mandat et quand on sait qu'il ya moins de 7 % de différence est que les françaises sont quand même persuadé qu'elles sont payés 30 % - et que les journaux ne font pas leur devoir d'information et place à la tête de leurs articles des titres biaisé on peut vraiment penser qu'ils attise les rivalités hommes femmes la preuve c'est que la majorité des françaises et des français sont persuadés qu'une égalité 30% alors qu'on a de vivre informations que les femmes sont payées sinon pareil au moins dans le 7% autour des hommes et dernier point on retrouve dans la loi sexiste de 2014 une clause financer la recherche sur l'éducation différenciée c'est à dire qu on a neuf close au dessus ou en dessous pour différencier les femmes et les aider spécifiquement et 0 clause d'ailleurs pour aider les hommes ici mais en plus on se demande encore d'où vient l'éducation différenciée serre que les hommes ont non seulement un manque de budget pour démontrer qu'ils sont honnêtes et que l'égalité est atteinte mais aussi tout homme qui ose revendiquer fait face et l'exclusion systématique que ceux au travail ou dans le privé il ya ce titre je vous laisse lire les commentaires sur ma vidéo précédente vous allez voir c'est le pompon [Musique] on où bon bon an mal an il va falloir oser faire cher féministes les femmes aujourd'hui sont payés plus ou moins pareil que les âmes en un sens c'est positif c'est un signe que vous avez gagné la guerre du féminisme mais maintenant il va falloir accepter qu'il existe des injustices suivant le nombre de piercings ou suivant simplement la gueule que vous avez ou la taille de vos seins et non seulement les hommes sont à égalité sur ce point mais en plus vous êtes mieux protégés que les hommes rappelez vous qu'un monde égalent c'est un monde où vous avez vous même l'impression que vous êtes les aidants 50% des injustices et cette impression d'être lésés c'est une illusion parce que vous n'avez probablement pas pris en compte le nombre d'hommes qui sont féministes et qui vous protège et qui se battent en votre faveur alors si vous êtes vraiment une féministe convaincue il est essentiel aujourd'hui de diffuser le message que vous avez gagné est maintenant utilisé le vocabulaire plutôt maintenir l'égalité maintenir les avantages que vous avez maintenir votre progrès social maintenir la préférence féminine que vous avez au près les professeurs d'école ou lorsque vous portez plainte à la police maintenir tout ça il va falloir en tant que groupe à prendre un arrêté de crier sur les hommes parce qu'on n'est plus les salauds comme en 1850 si vous continuez de laisser parler des féministes extrémistes en votre nom si vous les suspects à écrire des articles un peu malhonnête des lois qui mettent les hommes de cotter alors ces féministes extrémistes risque de vous mettre les gens honnêtes à dos dans la première vidéo parler de l'égalité hommes femmes dans la vie sociale et cette seconde vidéo parle de l'égalité des salaires dans la troisième vidéo je vous montrerai quel est l'impact politique de continuer de forcer sur le féminisme trump le pen macron même le pré qui cite la chute du politiquement correct 